\section{Produktumgebung}
Das Produkt soll auf einem Standardlinuxrechner lauffähig sein.
Das folgende Referenzsystem wird für die Testfälle genutzt:

\subsection{Software}
\begin{description}
	\item[Betriebssystem:] Ubuntu 10.04 LTS
\end{description}

\subsection{Hardware}
\begin{description}
	\item[Prozessor:] Vierkernprozessor Intel Core i5 mit 3.33GHz Taktfrequenz
    \item[Arbeitsspeicher:] 8GiB
	\item[Festplattenspeicher:] 300GiB
\end{description}

\subsection{Orgware}
\begin{description}
	\item[Netzwerk:] TCP/IPv4 Ethernet-Schnittstelle zum \glspl{Klient}. % 14ms ping zu google
\end{description}

\subsection{Schnittstellen}
\begin{description}
    \item[HTTP:] Auf die Dienstleistungen des Programms wird von außen über eine HTTP-Verbindung zugegriffen. Dazu wird eine Kachel durch den Aufruf einer URL im erweiterten \gls{SlippyMap}-Format angefordert.
  \item[Kartendateneingabe:] Die Kartendaten werden als OSM-XML-Kartendaten auf der Festplatte abgelegt, wo sie von \progone{} geholt und weiterverarbeitet werden.
  \item[Anpassung des Aussehens:] In einem konfigurierten Ordner werden MapCSS-Dateien abgelegt. Diese werden vom Programm geparst und legen fest, wie die Kartendaten gerendert werden.
  \item[Benutzerschnittstelle:] siehe \emph{Bedienung} auf Seite \pageref{sec:bedienung}.
\end{description}
